---
# Инструкция
- развернуть проект с помощью докер или bitrixvm
- инициализировать гит и связать с удалённым репозиторием
- подтянуть изменения (при необходимости заменить файл index.php и заменить файлы с суффиксом .exp)
- запустить composer install в папке local для установки модуля и автозагрузки классов 
- установить модуль sprint.migrations в админке
- установить миграции
- установить шаблон new для текущего сайта
- профит

---

# Тестовое задание
    время выполнения до 2 часов)

## Задача:
Сделать форму GeoIP поиска. Поиск будет осуществляться с помощью запроса в публичный веб-
сервис (sypexgeo.net, geoip.top, ipstack.com на выбор).
## Сценарий:
Пользователь вводит валидный IP, отправляется запрос в HL блок, если в HL блоке присутствует
запись с данным IP, то данные отображаются из базы, если в базе нет нужного ip, то запрос
отправляется на один из сервисов, пользователю показываются данные из сервиса и
записываются в базу.
## Требования:
- Оформить в виде компонента Битрикс используя D7;
- Использовать стандартный http или soap клиент битрикс;
- Использовать базу данных в качестве хранилища данных;
- Валидация должна присутствовать как минимум на серверной стороне;
- Обработка ошибок и исключений;
- Оформить страницу презентабельно (можно использовать инструменты типа Bootstrap);
- Производить комментирование кода.
## Дополнительно:
- Выполнить задание, используя ajax-запросы;
- В случае возникновения исключений отправлять на почту сообщение с данными об
ошибке используя инструменты Битрикс.
